---
home: true
heroImage: /LogoX2.png
heroText: 不畏浮云遮望眼 · 金睛如炬耀苍穹
tagline: Keep Riding / Never Look Back
actionText: 由此开始 →
actionLink: /document/
features:
  - title: 极速协议
    details: 原创 VLESS 与 XTLS 协议，摆脱冗余加密，释放CPU算力

  - title: 自由组合
    details: |
      完善的回落机制，有效防止主动探测，多服务共享端口

  - title: 超低占用
    details: |
      OpenWRT RaspberryPi 等各种精简设备皆可使用

  - title: 强大路由
    details: |
      高可定制化的路由系统，满足各类使用需求，充分发挥网络性能

  - title: 完整兼容
    details: |
      完整兼容 v2ray-core 配置文件与 API 调用

  - title: 亲和力
    details: |
      活跃的社区讨论及贡献，MPL 2.0 开源许可协议

footer: Licensed under CC-BY-SA 4.0 | Copyright 2020-Present Project X Community
---

## XTLS ? Xray ? V2Ray ?

**XTLS are brilliant ideas for TLS we study, while Xray is the best practice we maintain.**

- Xray-core 是 v2ray-core 的超集，含更好的整体性能和 XTLS 等一系列增强，且完全兼容 v2ray-core 的功能及配置。
  - 只有一个可执行文件，含 ctl 的功能，run 为默认指令
  - 配置上完全兼容，环境变量和 API 对应要改为以 XRAY\_ 开头
  - 全平台开放了裸协议的 ReadV
  - 提供完整的 VLESS & Trojan XTLS 支持，均有 ReadV
  - 提供了 XTLS 多种流控模式, 性能一骑绝尘!

> “配置兼容，整体更好”

- Xray-flutter 是一个优雅的跨平台图形界面工具. <Badge text="WIP" type="warning"/>

### 我们是谁？

> **It doesn't matter who we are. What matters is that we will keep riding and not look back.**

### 帮助 Xray 变得更强

欢迎帮助 Xray 变得更强！

- 🖥️ 帮助开发和测试 Xray, 提交高质量的 Pull request.
- 📩 在 [GitHub Issues](https://github.com/XTLS/Xray-core/issues) 或 [讨论区](https://github.com/XTLS/Xray-core/discussions)发起建设性或有意义的 issue 与 discussion.
- 📝 写下您的使用心得并提交至 Xray 的 [文档网站](https://github.com/XTLS/XTLS.github.io).
- 💬 在 Telegram 群帮助群友/灌水.
- **...事实上,每一份对 Xray 的支持都会让 Xray 变得更强大**

### Telegram

- [Project X 交流群](https://t.me/projectXray)

  - 交流群可在底线之上随便水，不要撕逼，没有滥权。
  - 有问题尽管随便问，知道的尽量回答。
  - 禁政治，禁 NSFW

- [Project X 频道](https://t.me/projectXtls)
  - 发布 Project X 的最新资讯

### 致谢

- 感谢所有人的支持！
- 感谢各类脚本、Docker 镜像、客户端支持...感谢所有帮忙完善生态的大佬们！
- 感谢为 Xray 网站和文档添砖加瓦的朋友们.
- 感谢提出有意义的建议和意见的朋友们.
- 感谢 Telegram 群每一位帮助群友的朋友.

### 更多关于 project X

- 如果你想知道更多关于 project X 的理念与密闻, 请点击[这里](./faq/about/)
- 如果你想知道更多关于 project X 的足迹与成长, 请点击[这里](./about/news.md)

### License

[Mozilla Public License Version 2.0](https://github.com/XTLS/Xray-core/blob/main/LICENSE)

### Stargazers over time

> Project X 的 GitHub 主仓库 Xray-core 已获 2000 stars；Project X 群人数近 3000，频道订阅数 1000+

[![Stargazers over time](https://starchart.cc/XTLS/Xray-core.svg)](https://starchart.cc/XTLS/Xray-core)
